\section{Progettazione}
    \subsection{Struttura del Sito}
		Le informazioni fondamentali del sito compaiono sempre nella prima metà della pagina, in modo che l'utente sia sempre in grado di rispondere alle tre domande principali:
		\begin{itemize}
			\item Dove sono? Il logo è sempre ben visibile nell'header e i titoli di ciascuna pagina sono scritti dal particolare al generale, in modo che venga sempre mantenuto il contenuto informativo essenziale. Inoltre in ogni pagina sono presenti le breadcrumbs che mostrano all'utente il percorso seguito per arrivare alla pagina attuale.
			\item Di cosa si tratta? L'header non occupa spazio eccessivo proprio per permettere a parte del contenuto della pagina di comparire "above the fold" e dare quindi un'indicazione di cosa la pagina stessa contenga.
			\item Dove posso andare? Anche in questo caso la barra di navigazione è contenuta nell'header in modo che sia subito visibile quali sono le pagine che possono essere raggiunte
		\end{itemize}
    \subsection{Home}
		La pagina \emph{Home} \'e la prima ad essere vista dagli utenti e ha lo scopo di offrire una presentazione chiara e sintetica dell'attivit\'a commerciale rappresentata dal sito.
		Contiene dei paragrafi di testo il cui contenuto \'e una breve presentazione della gelateria e dei suoi prodotti, e due immagini (di dimensioni molto contenute) per rendere la presentazione pi\'u accattivante.
    \subsection{Prodotti}
		La pagina prodotti è strutturata in modo da soddisfare le ricerche di tutti i tipi di utenti utilizzando tre filtri di ricerca:
		il filtro \emph{tutti} è paragonato alla metafora della pesca con la rete, cioè è per gli utenti che vogliono esaminare un pò tutto all’interno dell’argomento;
		mentre i filtri \emph{torte} e \emph{gelati}  sono stati creati per gli utenti che hanno un’idea su cosa stanno cercando e si aspettano di trovar qualcosa di nuovo durante il processo esplorativo (trappola per aragoste).
		Ogni prodotto viene rappresentato all’interno di un box dove viene mostrata un’immagine del prodotto con descrizione e inoltre per le torte viene aggiunto il prezzo e la possibilità di aggiungere la torta al carrello:
		Per dare sempre un’idea chiara all’utente di cosa c’è all’interno del suo carrello, senza che l’utente si sposti continuamente dalla pagina prodotti alla pagina carrello, abbiamo pensato di aggiungere alla pagina prodotti una sezione che riassume ciò che è presente all’interno del carrello, così da non scomodare l’utente durante il suo processo esplorativo, e riducendo così il numero di click da effettuare.
		Quando si effettua il login con l'account admin, la pagina prodotti si trasforma e dà la possibilità all’amministratore di poter aggiungere nuovi prodotti e poter rimuovere o modificare i prodotti già presenti all’interno del sito.
	\subsection{Gallery}
		Questa pagina ha lo scopo di contenere immagini della gelateria e dei suoi dolci e gelati.
		Le immagini qui presenti sono di qualit\'a e dimensioni superiori a quelle presenti nelle altre pagine, in quanto un utente che clicchi il link a questa pagina sa che dovr\'a scaricare delle immagini.
    \subsection{Contatti}
		La pagina \emph{contatti} è utile per gli utenti che vogliono ritrovare un elemento informativo utile (boa di segnalazione).
    \subsection{Carrello}
		La pagina \emph{carrello} presenta all'utente un riepilogo dei prodotti che ha scelto di acuistare, mostrandone per ciascuno quantit\'a e prezzo, oltre al prezzo totale.
		D\'a anche la possibilit\'a di aumentare o diminuire immediatamente la quantit\'a di ogni singolo prodotto, senza dover tornare alla pagina \emph{prodotti}.
		Dal momento che \'e possibile effettuare acquisti solo se \'e stato effettuato un login, nel caso in cui l'utente non abbia compiuto questa azione viene visualizzato un link che rimanda alla pagina di accesso.
		In fondo alla pagina \'e presente un pulsante per confermare l'acquisto, che in questo caso non ha effetto dal momento che il sito \'e fittizio, ma che altrimenti rimanderebbe al pagamento dei prodotti scelti.
	\subsection{Login e Signup}
		Queste pagine consentono a un nuvo utente di registrarsi o a un utente gi\'a esistente di effettuare il login.
		Richiedono la compilazione di semplici form.
		Quella per registrarsi richiede un indirizzo email, uno username e una passowrd, che l'utente dovr\'a scrivere due volte.
		Una volta completata interagiscono con il database che accompagna il sito tramite codice php e aggiunge un utente alla tabella adeguata.
		Per effettuare l'accesso vengono invece richiesti username e password.
	\subsection{Database}
		\'E stato realizzato un database che accompagna il sito e contiene le informazioni relative agli utenti registrati e ai prodotti messi in vendita dalla gelateria Orolatte.
