\section{Suddivisione del lavoro}
Il lavoro è stato svolto da tutti e quattro i componenti del gruppo in maniera omogenea:
	\subsection{Luca Biasotto}
		Luca si è occupato principalmente della stesura della pagina HOME, occupandosi sia della struttura che della presentazione della pagina.
		Inoltre si è occupato di effettuare la stesura delle pagine login e sign up con l’aiuto di Andrea che ha effettuato i controlli lato client per le form.
		In più Luca ha sviluppato insieme a Nicla la pagina carrello.
	\subsection{Nicla Faccioli}
		Nicla si è occupata di creare la pagina gallery del sito, progettando sia la presentazione che il contenuto, utilizzando anche dei metodi javascript per creare l’effetto di ingrandimento delle immagini, e insieme a Luca ha sviluppato la pagina carrello con le relative funzionalità.
	\subsection{Tommaso Poppi}
		Tommaso si è preso cura di sviluppare l’header principale che viene utilizzato in tutte le pagine del sito, e inoltre ha sviluppato la pagina contatti.
		Occupandosi della presentazione e dello stile, utilizzando anche un metodo javascript per l’utilizzo del menù mobile.
		In più ha dato una mano ad Andrea a sviluppare la pagina Prodotti.
	\subsection{Andrea Mascari}
		Andrea si è occupato della pagina più importante e più corposa del sito, la pagina prodotti, occupandosi di implementare le varie funzionalità che offre la pagina, e sviluppando una pagina in grado di cambiare la sua presentazione a seconda che l’utente sia un amministratore o un cliente.
		Inoltre ha dato una mano a Luca nei controlli lato client. Questo era uno schema riassuntivo della suddivisione delle pagine del progetto; e nonostante la suddivisione dei lavori, ogni membro si è sempre reso disponibile in caso di problematiche, ed ha contribuito a risolvere le varie difficoltà riscontrate. 
